{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_042893",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "강릉 청학사 소장 청동보살입상_1"
    },
    "text": "江陵青鶴寺所蔵青銅菩薩立像\\n\n江原特別自治道 江陵市\\n\n江陵市暗闇死地から出土したものと伝えられた高麗時代の菩薩像だ。顔は事実的に表現された一方、単純、彫刻された面が平らで不信の背が低いという点で、10世紀頃、高麗(コリョ)初期に製作された仏像と推定される。全高5.17センチ、便座の高さ1.2センチ、頭の厚さ0.94センチ、胴体の厚さ0.93センチ、重さ30.7gだ。右手は下がっていて、左手は持っており、手の損傷が多い。服にはしわが多く、二股輪郭は明確だ。左肩部分は割れたし、頭像は冠をかぶっており、横に装飾がある。目、鼻、口が長く、確実な方だ。大きさが小さく、破損した部分が少しあるが、制作年度が長いために保存する価値がある貴重な資料である。2007年1月19日、江原道特別自治道文化財資料に指定された。",
    "QA": [
        {
            "question": "この青銅菩薩立像はどこで見ることができますか？",
            "answer": "この青銅菩薩立像は江原特別自治道の江陵市にある青鶴寺で見ることができます。"
        },
        {
            "question": "この菩薩像はいつ作られたと推定されていますか？",
            "answer": "この菩薩像は10世紀頃、高麗初期に製作されたと推定されています。"
        },
        {
            "question": "この菩薩像の大きさや重さはどのくらいですか？",
            "answer": "この菩薩像の全高は5.17センチ、重さは30.7gです。"
        },
        {
            "question": "この菩薩像はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "この菩薩像は顔は事実的に表現されており、単純で彫刻された面が平らで、背が低い特徴があります。"
        },
        {
            "question": "この菩薩像の右手と左手の状態はどうですか？",
            "answer": "この菩薩像の右手は下がっており、左手は何かを持っていますが、手には多くの損傷があります。"
        },
        {
            "question": "この菩薩像はどのような服装をしていますか？",
            "answer": "この菩薩像は服にしわが多く、二股輪郭が明確な服装をしています。"
        },
        {
            "question": "この菩薩像はどのような頭の装飾がありますか？",
            "answer": "この菩薩像は冠をかぶっており、横に装飾があります。"
        },
        {
            "question": "この菩薩像の顔の特徴はどのようなものですか？",
            "answer": "この菩薩像の顔は目、鼻、口が長く、確実に表現されています。"
        },
        {
            "question": "この菩薩像はなぜ貴重な資料とされていますか？",
            "answer": "この菩薩像は制作年度が古く、大きさは小さいですが、保存する価値がある貴重な資料とされています。"
        },
        {
            "question": "この菩薩像は文化財に指定されていますか？",
            "answer": "はい、この菩薩像は2007年1月19日に江原道特別自治道文化財資料に指定されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 261,
        "QA": 423
    }
}